\defmathtask[task=1206,year=2014,class=6,]{merzlyak}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 28 Mar 2017}
\huge

Туристы на байдарке плыли \( 2.4 \)~ч по течению и \( 1.8 \)~ч против течения. Путь, который байдарка проплыла по течению, был на 14.1~км больше, чем путь, пройденный против течения. Найдите скорость байдарки в стоячей воде, если скорость течения 2.5~км/ч.

% task text
\begin{solution}

  Пусть скорость байдарки в стоячей воде \( x \)~км/ч, тогда скорость
  по течению равна \( x + 2.5 \)~км/ч, а скорость против течения равна
  \( x - 2.5 \)~км/ч. Таким образом, по течению байдарка проплыла \(
  2.4(x + 2.5) \)~км, а против течения~---~\( 1.8(x-2.5) \)~км. Зная,
  что по течению байдарка прошла на \( 14.1 \)~км, составим и решим уравнение.

  \begin{align*}
    2.4(x + 2.5) - 1.8(x - 2.5) &= 14.1 &|\cdot10\\
    24(x + 2.5) - 18(x - 2.5) &= 141\\
    24x + 60 - 18x + 45 &= 141\\
    6x  &= 141 - 60 -45\\
    6x &= 36\\
    x &= 6
  \end{align*}

\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{6}~км/ч.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
